### T1

三维BFS乱搞一下应该就可以了吧

### T2

经典套路，不难发现每个数最后到达的位置都是固定的

而根据冒泡排序的观点，其实排序也就等价于交换两个相邻的偏序点

 $O(n^2)$ 枚举交换即可



### T3

GF?

假设我们固定某些位后，其实转换题意后，就是求
$$
\begin{eqnarray}
&& \left(\frac{1-x^{m+1}}{1-x} \right)^{L} \\
&=& \left(1-x^{m+1} \right)^{L} \left(1-x\right)^{-L}\
\end{eqnarray}
$$
分别分解得到
$$
\begin{eqnarray}
&& \left(1-x^{m+1} \right)^{L}\\
&=& \sum_{i=0}^{L}C_{L}^{i}(-x^{im+i})\\
&=& \sum_{i=0}^{L}C_{L}^{i}(-1)^{im+i}x^{im+i}\\
\end{eqnarray}
$$

$$
\begin{eqnarray}
&& \left(1-x\right)^{-L}\\
&=& \sum_{i=0}^{+\infty}C_{-L}^{i}(x)^i(-1)^i\\
&=& \sum_{i=0}^{+\infty}\frac{(-L)(-L-1)...(-L-i+1)}{i!}(x)^i(-1)^i\\
&=& \sum_{i=0}^{+\infty}\frac{(L)(L+1)...(L+i-1)}{i!}(-1)^{i}(x)^i(-1)^i\\
&=& \sum_{i=0}^{+\infty}C_{L+i-1}^{i}(x)^i\\
\end{eqnarray}
$$

所以就有
$$
\begin{eqnarray}
\left(\frac{1-x^{m+1}}{1-x} \right)^{L} &=& \sum_{i=0}^{L}C_{L}^{i}(-x^{im+i})\sum_{j=0}^{+\infty}C_{L+j-1}^{L-1}(x)^j\\
&=& \sum_{i=0}^{L}\sum_{j=0}^{+\infty}C_{L}^{i}C_{L+j-1}^{L-1}(-1)^{im+i}(x)^{im+i+j}\\
\end{eqnarray}
$$
假设我们要求其第 $d$ 项的值

那么其实就是
$$
\begin{eqnarray}
&& \sum_{i=0}^{L}C_{L}^{i}C_{L+(d-im-i)-1}^{L-1}(-1)^{im+i}(x)^{d}\\
\end{eqnarray}\\
$$
不妨设 $f(x)=\sum_{i=0}^{L}C_{L}^{i}C_{L+(x-im-i)-1}^{L-1}(-1)^{im+i}$

我们要求的就是
$$
\begin{eqnarray}
\sum_{d=0}^{P}f(d) &=& \sum_{d=0}^{P}\sum_{i=0}^{L}C_{L}^{i}C_{L+(d-im-i)-1}^{L-1}(-1)^{im+i}\\
&=& \sum_{i=0}^{L}C_{L}^{i}(-1)^{im+i}\sum_{d=0}^{P}C_{L+d-1-i(m+1)}^{L-1}\\
\end{eqnarray}
$$
这是...组合数前缀和？
$$
\begin{eqnarray}
&& \sum_{i=0}^{L}C_{L}^{i}(-1)^{im+i}\sum_{d=0}^{P}C_{L+d-1-i(m+1)}^{L-1}\\
&=& \sum_{i=0}^{L}C_{L}^{i}(-1)^{im+i}\left( C_{L+P-i(m+1)}^{L}-C_{L-1-i(m+1)}^{L}  \right)\\
\end{eqnarray}
$$
















